% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfSio}
\usepackage{customenvs}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO2,matiere={[U2]},typedoc=TD~,numdoc=03,mois=Novembre,annee=2023,titre={TD03}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\numeropagetot}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TD03 - Calculs booléens, ordonnancement (Correction)}%e21p13

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Generique/{Première situation - Choix d'un langage de programmation},CodeDebut=\smallskip]
\begin{enumerate}
	\item En traduisant les contraintes et les données de l'énonce, on obtient $E=a\§b+\overline{a}\§c+b\§c$.
	\item On rappelle que $E=ab+\overline{a}c+cb$, dont le tableau de Karnaugh est :
	\begin{center}
		\begin{TableKarnaugh}
			\KarnaughCasesAuto*{(ab)+(a*c)+(bc)}
			\KarnaughBlocRegroup[Type=Centre,Couleur=red,Decalage=-2pt]{01}{22}
			\KarnaughBlocRegroup[Type=Gauche,Couleur=blue,Decalage=-2pt]{00}{11}
			\KarnaughBlocRegroup[Type=Droite,Couleur=blue,Decalage=-2pt]{40}{31}
		\end{TableKarnaugh}
	\end{center}
	Le tableau de Karnaugh permet de donner l'expression simplifiée : $E=\mathcolor{red}{a\§b} \mathcolor{orange}{+} \mathcolor{blue}{\overline{a}\§c}$.
	\item
	\begin{enumerate}
		\item Le fait que le langage existe depuis plus de 3 ans signifie que $a=1$.
		\item Dans ce cas, la sélection devient (avec la simplification du \ptno{2}) $E=1.b+0.c=b$.
		
		On en déduit qu’alors le langage sélectionné est utilisé en entreprise.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Generique/{Seconde situation - Ordonnancement},CodeDebut=\smallskip]
\begin{enumerate}
	\item D'après le tableau, les prédécesseurs du sommet POST sont INST et ECR.
	
	D'après le tableau, les successeurs du sommet COM sont LOG, MAT et ECR.
	\item Le niveau 0 correspond aux sommets sans prédécesseur ; on raye ces sommets dans le tableau, les sommets se retrouvant alors sans prédécesseur forment le niveau 1 ; on raye ces sommets ; etc. On obtient ainsi :
	
	\begin{MultiCols}[Type=item](3)
		\item $N_0$ : $\{\strut COM \}$ ;
		\item $N_1$ : $\{\strut LOG;MAT;ECR \}$ ;
		\item $N_2$ : $\{\strut ASS;CABL \}$ ;
		\item $N_3$ : $\{\strut INST \}$ ;
		\item $N_4$ : $\{\strut POST \}$ ;
		\item $N_5$ : $\{\strut CONF \}$ ;
	\end{MultiCols}
%	\begin{multicols}{3}
%		\begin{itemize}
%			\item $N_0$ : $\{\strut COM \}$ ;
%			\item $N_1$ : $\{\strut LOG;MAT;ECR \}$ ;
%			\item $N_2$ : $\{\strut ASS;CABL \}$ ;
%			\item $N_3$ : $\{\strut INST \}$ ;
%			\item $N_4$ : $\{\strut POST \}$ ;
%			\item $N_5$ : $\{\strut CONF \}$ ;
%		\end{itemize}
%	\end{multicols}
	\item Le graphe d'ordonnancement obtenu à l'aide de la méthode MPM est :
	\begin{center}
		\begin{GrapheMPM}[LargeurCases=0.48cm]
			\MPMPlaceNotice(1,6.5)
			\MPMPlaceTaches{ (1,4)(Début)(0,0) / (3.25,4)(COM)(0,0) / (5.5,4)(LOG)(1,2) / (5.5,2)(ECR)(1,1) / (5.5,7)(MAT)(1,{2,5}) /  (7.75,7)(CABL)(2,4) / (7.75,5.5)(ASS)(2,{3,5}) / (10,4)(INST)(4,5) / (12.25,4)(POST)(7,7) / (14.5,4)(CONF)(8,8) / (16.75,4)(Fin)(9,9) }
			\MPMPlaceDurees{ Début>COM,0 / COM>MAT,1 / COM>LOG,1 / COM>ECR,1 / MAT>CABL,1 / MAT>ASS,1 / LOG>INST,3 / ASS>INST,{1,5} / INST>POST,2 / POST>CONF,1 / CONF>Fin,1 }
			\MPMPlaceDurees[Coude,SensCoude=HV]{ECR>POST,6 / CABL>CONF,4}<near start>
		\end{GrapheMPM}
	\end{center}
	\item Le chemin critique est  COM\,--\,ECR\,--\,POST\,--\,CONF. La durée minimale de réalisation du projet est de 9 jours.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item La marge totale de la tâche ASS est $MT(ASS)=  T(ASS) - t(ASS) = 3,5 - 2 = 1,5$. C’est le retard maximal que peut prendre cette tâche sans retarder l’ensemble du projet.
		\item La marge libre de la tâche ASS est $ML(ASS) = 4 - 2 - 1,5 = 0,5$. C’est le retard maximal que peut prendre cette tâche sans retarder les tâches qui lui succèdent immédiatement (ici INST).
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}